# Моделирование
##Лабораторная 2 -- Состояния сложной системы
### Задание
Необходимо найти среднее относительное время пребывания некоторой сложной системы S в одном из своих состояний. Система S задается графом - матрица.

### Требования
1. Ввод количества состояний -- размер матрицы
2. Элементы матрицы -- интенсивность потоков
3. Вывод/результат -- вероятности состояний

### Тестовый пример
| p0 | p1 | p2 | p3 |
| --- | --- | --- | --- |
| 0 | 1 | 2 | 0 |
| 2 | 0 | 0 | 2 |
| 3 | 0 | 0 | 1 |
| 0 | 3 | 2 | 0 |

#### Результат:

| p0 | p1 | p2 | p3 |
| --- | --- | --- | --- |
| 0.400 | 0.200 | 0.267 | 0.133 |

### Дополнительная информация
Защиты от дурака не предусмотрено почти совсем от слова "вообще".

### Литература

1. Вентцель, Е. С. Марковские случайные процессы / Е. С. Вентцель // Исследование операций: задачи, принципы, методология -- 2-е издание, стереотипное -- Москва: Наука, 1988. -- С. 112-132
